★又話豁免廢老？90歲老伯入住護老院，房署指濫用公屋，要求遷出

現年90歲的劉麟瑞老伯，在彩虹邨一個公屋單位居住超過半個世紀，三年前因病患入住護老院，結果被房署指濫用公屋，要求他遷出。不過，劉伯其實打算居家安老，他兩年多前患上大腸癌，在公立醫院做手術，此後接受特殊護理，故被其子女安排入住一間提供24小時病患託管護理及康復照顧的私營護老院。兩年多以來，他的情況已逐步好轉，醫生今年6月指，他目前能夠自行如廁，可以在家人的照顧下回家療養。

1963年11月：劉家搬入彩虹邨公屋單位

2008年7月7日：資助房屋小組委員會通過政策，若發現租戶逾三個月「非經常持續居於單位」，房委會便會採取「終止租約行動」

2009年10月：原戶主劉太逝世

2010年2月：劉伯與房委會重新簽署租約，成為單位戶主

2014年10月：劉伯患上大腸癌，在公立醫院做手術後入住護老院

2016年5月13日：房署向醫管局發信，要求醫管局提供劉伯最新登記地址

2016年6月1日：醫管局向房署提供劉伯最新登記地址

2016年6月13日：房署向入境處發信，要求入境處提供劉伯過去3年的出入境紀錄

2016年6月22日：入境處向房署提供劉伯過去3年的出入境紀錄；根據房署的《調查報告》，屋邨辦事處同日從善用公屋資源分組接收到劉伯的案件

2016年7月7日至2017年2月13日：房署進行14次家訪，未有遇見劉伯

2017年2月16日：房署人員到私營護老院調查

2017年3月22日：劉伯收到房署信件，指他沒有經常持續居住其公屋單位，要求他4月3日攜同該信到彩虹邨辦事處

2017年3月24日：劉伯兒子去信房委會，解釋劉伯因病患傷殘在護老院接受照顧

2017年4月3日：劉伯女兒到彩虹邨辦事處與辦事處職員會面，對方口頭指會於4月發「遷出通知書」，又指沒有經常持續居住所指的是「三個月」

2017年4月6 日至2017年4月27 日：劉伯向房署申請女兒「有條件暫准居住」、劉伯兒子3次去信房委會

2017年5月4日：劉伯在家人陪同下到彩虹邨辦事處交租，並向職員展示病患情況

2017年5月10日：劉伯兒子再去信房委會；劉家向房署查詢「有條件暫准居住」申請進度

2017年5月31日：房署向劉伯發出「遷出通知書」

2017年6月1日：房署拒絕「有條件暫准居住」申請

2017年6月3日：泌尿專科醫生診斷證明，劉伯健康狀況良好，能夠自行如廁，可以在家人的照顧下回家療養

2017年6月14日：劉家提交上訴書

2017年8月31日：護老院發信澄清

2017年9月11日：上訴聆訊

2017年9月19日：上訴委員會通知劉伯上訴聆訊的結果

即係點？

做得好

房署趕佢走既原因係 租戶逾三個月非經常持續居於單位
富戶政策先豁免廢老,無話其他situation都豁免廢老喎
文盲

最後肯定轉交社署跟進，跟住又特快公屋上樓，根本混吉

廢老加一分

呢個淨係for富戶
佢長時間唔係公屋住咪照趕

個調查好誇張，用咁多人力物力招呼一個廢老，不如call埋FBI

社署一跟進，成個調查根本KO，跟住又有新公屋住

瞓床位，又唔見有政府人上來做下家訪

而家係生人霸死地
你入左護老院幾年 丟空間公屋
房署收番有咩問題

廢老尋求禮義廉議員協助、社署、關愛組織、媒體輿論....即加10000000分

廢老座咪一樣

廢老唔會有人理架啦，我地只關注metoo

metoo開始out

但廢老座仍屹立不倒.

劉伯兒子又批評，上訴聆訊場地中環和記大廈（上圖），並沒有無障礙設施，坐輪椅的劉伯出入甚為不便。

老貓，我想同你做個家訪

no La

Why

又想省返間屋俾大陸人住...原居香港人都成90 都唔撚放過...但就日日放生養狗戶!

成個case最仆街係用了大量人力物力，但結果廢老肯定又係住返公屋（換邨）

冇大愛人士批鬥房署？

個廢老都唔會出返黎架啦
介要間屋比你當倉擺野呀